升職

本身Programmer 一年經驗
識java, angular, sql, vuejs, 大部分front end野都識
搵到兩份工一樣加3成人工，一份senior programmer, 一份ba 應該簡邊份好

22-23k 的話 唔suggest BA,上升太慢
btw,咩公司行業？

sp應該易上手d

SP. BA太早開始做好快會退化做0CODE PM

會有咩問題？

Sp可以好快升？升做咩， ba點慢法

我唔想浪費左之前學既野

Tele

ba啦
香港做code狗冇前途呀

SP可以升SA or PM
BA就得PM一條路可以升

點解 ？好辛苦？定點

唔係ba->apm->pm咩

BA係做分析，分析完叫p仔揼code ，鳩up

apm唔係間間有呢個位

ba,幾時都係title決定一切
拎左e個title下一步又拎再高啲人工
programmer𢱕石仔無撚用
不嬲吹水高人工過𢱕石仔
啲on9先會講識幾7多種code點點點
比你識飛咪又係逃不過outsource
吹水manager就唔同啦,點都要有人manage個vendor

我就唔同意
code狗你有料人工升得快BA九條街
你驚咪之後行返PM線 同BA都係殊途同歸
BA你有料無料都係咁上下

你對自己programming有信心 又唔怕追tech咪去SP
想穩定啲 又無咁chur咪BA

我返而鐵意打code 都算唔錯

咁危機嫁咩

睇你做邊行啦
我就做fi既,我so far轉過咁多間大野(講緊既全部都係果行全球最大果間)啲applicaTion team全部都outsource緊/左去印度
得返個pm manage啲vendor咁local firm我唔排除可能仲會有啲lOcal team啦,但總括嚟講mnc全部野都係out晒去印度做
根本個trend嚟緊只會越嚟越勁
傻仔先仲係度做engin做p仔
我舊果間法國舖,成條team一野剷起收左過百人皮outsource晒
除非你諗住呢世都做local細firm
唔係既話要揾錢要做mnc fi一定有幾早轉就幾早轉去management位,pm又好analyst又好
e家全行都講緊it轉型做business partner 你仲係度做基層石仔遲早玩完

BA根本係入門title都有得吹奏
加上得一年Tech底想做M grade會唔會太大想頭
我驚樓主呢定入BA十年都上唔到M

呢啲睇自己個人能力架姐
我只係指出點行都一定唔會行𢱕石仔e條路
in house越嚟越少,vendor香港果幾間極品比幾錢請人姐,10年sa比四皮

連個朵最臭既大貓呢兩年都要build返條inhouse dev team啦
大firm邊有可能無local dev呀講真[sosa
programmer本身質素就好參差
10年4皮 係呀 頹果堆囉
你要拎下限黎講無得講
BA都大把做十幾年唔過30k

programmer啦...始終係一門技術...依家有啲大公司嘅programmer 都要做埋BA/PM 啲嘢......

咁一個循環嚟既,out完奶屎再請返
搞掂好晒又out過
但相對穩陣既一定係啲sa ba pm
大貓呢啲本身係香港發跡既就話仲有local姐
cs,ms,boa,agi,db呢啲本身同香港其實冇咩關係既行,啲infra,
proGram全部唔係香港
你想揾得多錢最終咪又係要入呢堆

香港大部份金融公司都唔會同香港無關係
始終系統core部分一定係inhouse搞

當然 如果你計穩定 咁岩呀
BA一定係穩定過P 我上面都有講過
但P如果撈得掂 就會快過
一個撈得掂既BA上到SA PM M呢啲位
一定唔會係照你所講乞食